［買樓All in 真漢子］低調置業討論區（82）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上個post

【落訂前要計清楚】低調置業討論區(81)

新post 留名

近年發生的夫妻倫常血案
2017/11/2，持雙程證男子在旺角有成大廈劏房單位內，
因錢銀問題與妻子爭吵，復用利刀斬傷妻子腳部。
2017/2/15， 58歲姓歐男子在鑽石山瓊山苑瓊瑛閣單位內，
將56歲妻子勒斃，隨後墮樓身亡。
2016/12/30，屯門澤豐花園，一對夫婦疑為男方外遇及賣樓金錢問題爭吵，
58歲丈夫疑用鉸剪狂插52歲妻子喉頸致死，其後自行到警署自首。
2016/8/13，大角嘴惠安街，一名66歲男子，疑因變賣內地物業問題
與47歲妻子爭執，用生魚刀刺死對方。
2016/8/7，土瓜灣炮仗街，一名60歲男子疑因感情問題，
用毛巾勒死41歲妻子，其後於紅磡對開海面疑畏罪跳海企圖自殺，被水警救起。
2016/7/30，一對已離婚仍同住夫婦在荃灣石圍角邨寓所發生口角後，
52歲婦人涉嫌以菜刀斬傷87歲丈夫後墮樓身亡。

之前有人吹奏澤豐, 有興趣既真係要留意一下係邊座...

lm 學野

信和都 all in - 大家睇路

【創全港紀錄】信置財團以173億奪長沙灣住宅地王
文章日期：2017年11月15日

地政總署公佈，於上周五接獲11份標書的長沙灣興華街西對出臨海住宅地王，以172.88億元批予天基置業有限公司，其母公司信和置業（0083）、世茂房地產（0813）、會德豐（0020）、嘉華國際（0173）及爪哇（0251），批租期為五十年，以最高可建樓面面積98.8萬方呎計，每呎樓面地價1.75萬元。以中標價計，打破今年2月逾168億元的鴨脷洲地王所創下的全港住宅官地新紀錄。

業界原預期，新地因以天價50億元奪得毗鄰酒店地而成為今次地王中標大熱，結果大熱倒灶。地皮於上周五標，獨資入標的發展商包括長實（1113）、新地（0016）、恒地（0012）、新世界（0017）、嘉里（0683）、華懋、信置伙世茂房地產、會德豐、嘉華國際及爪哇控股合作入標競投；另龍光地產（3380），中海外（0688）亦有入標。

長沙灣住宅地地盤面積約20.8萬方呎，指定作私人住宅用途，最高可建樓面面積98.8萬方呎。地盤呈長方形，位於新地匯璽右前方，屬罕有市區大型臨海地，預計可興建逾千伙單位。

Source:

前車可鑑, 小西灣差啲係信置墳墓

四小龍gogogo
小西灣最後有政策放寬地積比率
前車可鑑啊

信和置業172.88億奪長沙灣住宅地

爆了爆了

藍灣半島？

留名先

新post lm
唔是gent 唔是回佣

Btw 好想快d 收樓呀

突破盲腸
數字上住宅地積比:
信置地 5 倍
長沙灣舊區 7.5 倍
奧運站 好似 6.5 倍

二號銀海

留名

遲巴老婆：其實藍灣半島幾好住架。
我十幾年前常在此打躉。

lm

瓏門有

交通冇柴灣咁方便，要駁車

118p 788 8p屌打要坐地鐵嘅柴灣撚

巴士線屈哂機啦

N8p同n118夠哂 旺角仲有泥猛的

中上環返工，788 係皇道

對港島人等到嚟講地鐵根本唔重要

瓏門車位220萬售出 創屯門區歷史新高 (18:52)

【東網專訊】車位價格不斷飛升，屯門車位售價再創新高。市場消息稱，屯門瓏門一個單號車位以220萬元售出，創屯門車位歷史新高價。

//冇買到，真係要升

二手成交：淘大兩房呎價逾1.6萬創新高 (18:26)

【東網專訊】市場消息稱，牛頭角淘大花園L座一個連天台單位，實用面積322方呎，兩房間隔，成交價535萬港元，實用呎價16,615港元，呎價創屋苑歷史新高。

非繁忙還可以， 朝早東廊好塞

準時都係保鐵好d

罕客留明先

新地王：鄰區二手起哄 浪澄灣反價 柏景灣封盤 (20:17)

【東網專訊】隨着長沙灣地王誕生，鄰近地區二手出現反價及封盤個案。

美聯何靜波表示，西南九龍浪澄灣5座高層兩房戶，實用面積約560方呎，業主原開價950萬元，在地皮成交公布後，反價至1,000萬元。

而奧運站柏景灣高層兩房戶，實用面積466方呎，原開價970萬元，地皮成交公布後，業主採觀望態度，故暫時封盤。

【市民心聲】新地王地價萬七蚊
年輕男女：乜會買得起咩

九龍長沙灣興華街西對出的臨海住宅地再創新高，以最高可建樓面約98.8萬方呎計算，每呎樓面地價約17,498元，成為香港「地王之王」。面對地王誕生，記者到中環街坊，調查市民反應，一對年青男女大怨，每呎1.7萬元非常昂貴，他們笑說：「乜會買得起咩！」大指每呎5、6千元最合適，而且樓宇的地理位置不會影響購買意欲，價錢是考慮的最大因素。

歐陽先生直言每呎1萬7千元不貴，皆因馬鞍山也有每呎1.7萬的樓盤，而是次樓盤位於長沙灣，算市中心，可算價錢不貴，但自己未必至負擔首期費用，笑言要視乎「父幹」的力度，假如「父幹」給予5，6百萬首期，月入兩三萬元的人士也可以接受，沒有「父幹」的話，他估計部分買家是專業人士。
鍾先生指元每呎1.7萬當然貴，完全不想買這層樓盤，他認為每呎8,9千元最合適，而且因自己居住於鰂魚涌，比較偏向購買港島區的樓盤。莫先生指樓宇的價錢由需求主導，很難定義貴不貴，即使自己在供樓，也覺得負擔不起每呎1.7萬的價錢。

地價 17k 就會用 17k 樓面呎價賣俾佢地？

3.5

新人LM

打個和, 大家開心

Super!!

小弟新手 下個月開始供樓 有野想請教下
個Plan係 H+1.32 , P-2.85
咁個H係日日都變既，咁係邊日既H呢？
我第一次供既日期應該係12月9日

你簽左果張既按揭合約，應該講得好清楚
利申：啱啱簽左大貓

中銀簽
照字面睇,應該係還款果日 11:00am果陣既H

屌痴撚線，我部電視上牆裝左個轉得嘅架，啱啱轉轉下成部跌撚左落黎，好彩我救得切
仆街我成部放落黎一睇，原來果日裝電視條柒頭，人地叫佢鑽8cm 洞上8cm螺絲，佢就鑽4cm洞上條4cm螺絲
屌我聽日打去屌柒佢

仆街好嬲
間野sales 同貨正常，但個安裝嘅柒頭垃撚圾，sorry 我唔可以用師傅形容佢，侮辱左d真師傅

開佢鋪頭名

佢電視無問題 仲平過大鋪
買過2次
都你老闆serve 我
應該係D細 hea.....

大陸式偷工減料，呢d人俾佢做裝修真係死得人多

拉爆都唔落，我50寸plasma落左4粒拉爆

2017/11/14 15:28
今日海信集團旗下上市公司海信電器股份有限公司與東芝株式會社在東京聯合宣佈：東芝映像解決方案公司股權的95%正式轉讓海信。轉讓完成後，海信電器將享有東芝電視產品、品牌、運營服務等業務，並擁有東芝電視全球40年品牌授權。該項股權轉讓金額暫計為129億日元，預期將於18年2月底完成交割。

Fine, 東芝電視out得

日本仔電視得返Panasonic 同Sony 可靠d

大西北度度都升到痴線架啦～yoho?

無錯，好明顯係懶，我聽日一定打去屌柒佢叫佢派過第二個師傅黎同我重新裝過

其實真係應該落拉爆

東芝其實已經貼牌代工左好耐，
之前一田減價果陣睇過部東芝O既，同skyworth 2000蚊果D 質素，佢賣3000,
認真講係好唔掂

租樓日日賺

日子都錯

原裝架定係代用架?

以前叫奧sir開佢又唔開

今日上律師樓比尾數。我連租約買架，請問有咩要注意要律師幫手攪？暫時諗到聯絡租客，計清管理費。謝

再confirm banker，摩巴可否解釋下？

xxx, 想請教一下你回贈只能扣落貸款額而不能直接取現金，是因為金管局規定回贈上限是1%，還是因為我借足60%？我想搞清楚，謝謝！

因為over 1% 現金回贈需要扣減貸款額，而如要1 % 的現金回贈，不需要扣減貸款額(代表可借足6 成)

我都係咁理解，但之前有巴打話我借少過六成可拎晒回贈的cash

Thanks 🙏🙏

呢到有冇市區撚?

昨日睇銀行估價, 兩個升左, 一個無起跌

連呢個概念都唔明白既人，距離買樓好遠

遲巴，係咪禮字頭？

我都想... 禮頓山

留俾三巴喇

市區嘛，我之諗滌濤山，御龍山，嘉御山

如果金仔粒導彈射咗黎香港，一定得

到時1蚊買樓不是夢

其實係咪個記者都以為 17K 係售價？

炭巴，昨日遲巴同佢老婆我講：食米唔知米貴。
其實我覺得對小情侶係知米貴，所以佢第一句已經表示：關我事咩？
0而講六千蚊時一路講一路笑即是佢其實覺得好荒謬，根本無考慮自己有可能買。
反而最唔知米貴果位係話馬鞍山呎價一點七，果位阿哥好似搞唔清地價同樓價係兩回事。
地價同樓價一樣，傻的嗎？呢尐真係唔知米貴……

歐陽先生直言每呎1.7萬不貴，皆因馬鞍山也有每呎1.7萬的樓盤...
弱智仔......

可能個記者都廢事教精佢

唉呀自膠
係馬鞍山呎價一點七K

數學題，如果我借六成，樓價跌幾多先會被銀行call loan？

想請教下，黎緊諗住上樓自住，準備開始睇樓，不過人生第一次買樓驚比人呃，想問下有冇咩要注意?

Agent 係咪落街鋪是旦揾個就得?

target 沙一細單位，預4.5m 內，手上有1.5m 左右，按盡借3.6m得唔得?

自己揾緊35k，女友40k，都應該穩陣啦?

遲嫂，你有point
不過我覺得呢對小情侶應該係好simply 覺得樓價而家太貴，佢根本買唔起，所以好hea 咁一句關我咩事
可能佢知米貴啦
我無留意佢咩表情覺得自己講O既野make 唔make sense 啦

理論上, 跌超過4成。

遲巴老婆畀個大貼士你啦… 果度貧民區黎架咋
湯巴成日話好想搬入去。

咁call loan要補幾多錢？

而家邊度有分貧民區，區區都有豪宅

果區公認架

師傅灣

收入計我覺得好穩陣
當然又要睇返你地2個人支出去衡量啦
agent 方面
行多2間，跟多2個唔緊要，基本上個個都唔好信100%，要自己做多D 功課
不過留意睇樓果陣要簽睇樓紙，一個單位只簽1張好啦，多過1張O既，真係買果陣要俾哂2個AA O既commission , 即係double
agent 介紹D 你睇過O既盤俾你果陣時，你回佢一句呢個睇左就OK
仲有網上多假盤過期盤，鋪門口果D 都係，入去問到O既先係真盤

你地應該唔駛擔保，一個人收入夠頂，就搵唔落名果個簽睇樓紙

細舖大舖都入，細舖有時會有d特別少少既盤

遲巴老婆：想問有無巴絲聽過，識人用過 H & O interior design ？

唔知呢間野有無伏?
我見佢demo整得幾靚但又無咩人提。

等等，似乎水果嗰編作文，將 樓面地價 同埋 售賣呎價 撈埋黎講喎，

樓面地價(Accommodation Value)=
地價(Site Value) / 可建總建築面積(Gross Floor Area)
而發展商出既地價係，售價 減 成本 再預埋利潤。即係視乎預期賣樓後，扣除成本利潤，會有幾多剩先至投落塊地度。

醬油:

地價既計算方法

我同遲巴比較喜歡細鋪，覺得aa跟足少少。大鋪只識水你去買新盤。

遲巴老婆已定好日子上田貝。已訂好了家合居隔離的紫隆酒店。
不過我係收工自己一個人上去先。但今日睇地圖，由田貝站行去家合居都要七八分鐘，咁夜八點正一個女人仔係度行會唔會唔係幾安全？
有無去過既巴絲了解個邊治安如何？定係等埋遲巴一齊過關上的士去到門口較好?

唔熟，我只玩將軍澳

將軍澳我地都唔弱架。特別係坑口。

果區好窮架

all in 真漢子

係呀

有舖就入無錯，重要係揾啱比較好既 AA ，再靠佢 deal。還價前銀行做估價 (要walk in，或者打電話，唔好上網睇下就算)，用估價壓對方。

跌左幾多, 就補幾多。

你呢間唔識，我之前就搵過兩間 dic 設計情報中心 ＆ Grande design 報過價

我而家個單位都係同細舖買，前業主無係大舖放盤

其實去過都安全既，不過穩陣就緊係等埋一齊啦

佢做乜係咁問啫。個地方，呢度上多幾次應該一早就明。

咁之後升返係咪可以withdraw返？

其實好有可能最後係我自己畫番圖。

唔該曬咁多位先，一次過問

其實我都係近排上中原個網睇，見多左近4m ge 盤先諗住的起心肝買，入鋪問個價會唔會差好遠 ?

層樓應該就會落我名，事關女友屋企層樓佢有名，同埋仲未供得斷，如果萬一要擔保，會唔會有咩問題?

細舖大舖嗰樣，沙一好似得幾間大野，細舖可能要出左第一城先有。會唔會少好多盤?

我可能會揾日去銀行，係咪可以用我個人工糧單，叫佢pre approve 定借幾多錢比我?

dic有名氣的。
Grande design 我去睇下demo 先。
咁當時兩間報幾多錢？
有無好似靚靚屋百三萬咁誇張?

你入息幾多？想買幾多錢既樓，同你計下過唔過到壓測

萊坊高級董事及估價及諮詢部主管林浩文指，中標價合預計，反映發展商對住宅後市信心。他相信發展商會「各自計數」，一定以「有錢賺」為前提去出價。許多中資現時已有項目在進行，已不需要每次高價搶地，中資未來買地會有選擇性及策略性，也會爭取合理利潤及回報率。對港資而言是好事，未來會有更多機會買到地。

他估計，地皮可規劃成混合式全海景豪宅發展（低密度加高層海景加特式單位）。總發展成本(連地價）約200億至220億元，估計落成後每呎可賣27,000起元。

上車預算 樓價400萬 (90%按)
首期連雜費 53.7萬
月供30年 $14169
入息要求 $37295

買樓都係睇入息，你自己幾多，再計下你女友仲有冇餘力。

目標4.5m 內，月入35k 女友40 左右
我計過應該緊緊過到壓測ge，就算唔得，女友份糧應該可以擔保到，佢屋企層樓供緊8k 一個月。

第一城借唔借到9成? 有人話太舊未必借到

第一城大可放心，九成冇問題 - 最緊要你入息過到按保個 guideline

4m 內先至可借到 9 成。可行的話，你女友個按揭 cash out，俾多少少首期沙一個單位仲好。

唔得啦，佢屋企層樓唔敢攪佢，靠自己算
唔該曬咁多位先，啫係我應該可以好放心揾4.5m 內ge 盤

呢類有番咁下年紀ge 二手盤有冇咩要留意?
我唔預會住太耐，頂多五六年，再儲同揾多少少應該會換大d。
係咪直接揾個裝修好少少ge 盤就算，定無論點都要連d 水喉嗰d重新裝修過?

我老豆幫客裝修個沙一盤，最細個隻，開480, 最後448 放左

都話個topic無改錯名。

其實我自己依家都住緊沙一
所以管理費嗰D 我都知知地ge
最細單位我用成交價睇，拉勻4.2 - 5m 都有

滲水嗰d 點睇到?
睇下有冇浮起? 定其實都係望落正正常常都收貨

$40萬 每d乜？ 改埋間隔？

細三房改兩房，全爆水電，包做傢俬

聽落好似唔錯咁

唔貴wor

我死蠢，仲未諗到

咁又唔貴喎

初步40，埋單60-70架啦！
好彩你太太縮得快好世界咋。最後做到幾多錢呀？

老公，點會咁荀呀～
報40實收60~70架。

去家合居你可以出田貝站E 出口，會近D，3-4 分鐘到
果邊其實都靜靜地，住宅區咁，唔會無人，但少少靜咁
btw 遲嫂你預計幾點會去到？
佢around 8 點就收工架啦BOR
就返時間，如果反正都係遲O既，等埋遲巴夜遊深圳，然後第二朝先行囉

兩年前既初步估價，乜設計圖都未有
係咁噫用個平面圖畫幾筆，佢用實尺乘出來
我估真係用佢，埋單應該差不多48-50萬

轉按咪得

畀個醒你！同飯嫂。

先參考下人地D 設計先囉
我果陣都參考左好多
但最後發現果D 真係得拍安樂蝸果陣好睇，住左入去就唔係果回事
最後真係自己諗

只有你地自己先最清楚自己想要咩

第一城都舊
水你果個買過樓未

第一城應該而家無400樓下單位啦掛？（沙田唔熟）
咁樣計真係無9 成O既

睇上手有無整過啦

遲巴老婆我發緊夢，如果持有同集團樓宇住客証可以使用埋會所就好囉…
遲巴：發夢都未有咁早……醒下啦你！

都係上網見有人咁講姐
不過問完大家我地幾放心去揾

冇，我一年前錯失了機會，之後一城樓價一路上

我表達得唔好，我意思其實係借到3.6m 就得，預4.5m 內樓，自己最多拎0.9 做首期

遲嫂心水清

咁實際報價應該50-55個
埋單60-65 個啦

去CC台問，CC 台D人會叫你唔好買tim，支爆樓爆呀

咁貴

睇下想唔想上安樂窩

呢輪睇返呢套野，屌你d 裝修真係

即係點呀7巴？

上集無端端加幅牆做乜9

我想拎番原來自己張床褥加張sinomax床墊算。

遲巴老婆鄉土轉載：好cfu平台尐師傅都係良莠不齊。

炭巴我其實只係想去食個晚飯同沖個涼咋，第二朝一醒食完早餐佢地剛開門就爭取時間睇多幾間。
我地住維港以南既，要上到去田貝岩岩開門要好早起身架。

咁就等埋遲巴先出發啦
提提你，田貝果邊無乜野食架
你地想食餐好O既就去國貿／大劇院／ 購物公園站 果邊食左好野先，食完行完街先直去酒店check in 休息，第二朝起身咪行得

我果日可能有機會返凌晨放中午
你知 真.IT9 係要不時係倒屎時間死返去做 deployment 同上 patch 㗎啦

老公，咁仲好呀～
你一收工即上田貝酒店check in，大覺訓到我上黎, 出來車站接我去食飯囉…

遲巴你係IT9?

我都係IT9

夜遊深圳有咩玩
都係食食食

我係為IT狗都能夠低調置業而興奮嗟

同iPhone x冇128既原理一樣，明掠你

咁大家都加油喔

二萬蚊呎，新指標

抵啦, 人地地價都要1800/呎

IT 9

奧運站睇黎會爆升了

it9

又諗起

所謂IT精神，就係柒毒
我地IT犬隻，自成一角
不但任勞任怨，成日OT
我地識整電腦，又會揼code
出咗社會 一定做IT
做左IT註定做狗
問犬何所欲
問犬幾時寫起個code
問犬何所欲
問犬幾時寫好code

死，我似你地講既中產狗

我都日日打code

IT返工 可以好HEA

一放工落樓，見到幾個AA sell 海旋

負責睇兩眼之後call vendor嘅it

匯璽II首批折實呎價達2萬元起 首批238伙 新地雷霆：火速行動價

當中3B座6樓G室，實用面積272平方呎開放式，
價單定價709.8萬元，價單呎價26,096元，
以20%折扣計，折實樓價567.8萬元，折實呎價20,876元。

有
市區真係收囇皮，落後囇大市

我果度係破8

甘你地張住宅証都會有價有市
畋皓最正係位於市區但都有足夠綠色設施

好cfu平台係狄易達搞

買幾大？

09年仲係2百幾，真係好恐怖

先排先爆完
依家又可以再爆
九龍gogogo

南昌開放式，一房買唔買得過？

多幅新界大型地皮獲批圖則，屋宇署公布，新地(0016)於2014年中投得的天水圍115區限量地，獲批建40幢物業，包括10幢兩層高、10幢5層高及20幢10層高(全在一層地庫之上)住宅，總住宅樓面102萬方呎，另有1.95萬方呎非住宅樓面。新地於2014年以19.68億元投得，每呎樓面地價僅約1893元。

兩層同五層高
地價2000蚊
唔知賣唔賣到2000萬呢

根據上次一期既情況，有錢都買唔到，開放同一房你唔係大手客冇乜機會買

無呀！
係遲夫婦早過炭巴自己上去考察之嘛！

又想請教咁多位師兄
講真出面咁多地產公司 又美聯又中原等等
其實有冇分別？ 有冇話邊間會好d

我覺得無，都係睇agent。

下 乜會假架? 爭好多?

有留意怡雅苑嗎？你上唔上到補地價？

係大貓簽左offer letter,仲可唔可以補返**referral form ga?

唔得，所以我而家再入過紙重新批

搵黎攪

agger

遲巴訓到隻豬咁，我就細細聲睇左兩集安樂蝸。
開始明暸炭巴所講，靚巴裝修真係住未必舒服。
個堆工業風裝修我勁鍾意，但張梳化同檯凳就感覺上硬倔倔，坐唔舒服。我番屋企梗係想舒服啦～

睇完comment：
1. 間屋700幾尺4個人住，見到O既儲物空間少到一個點，我期待佢住左3個月之後由工業風變成真。工業風
2. 咩紅磚特色牆？ 自拍果陣就好睇，住落積左塵叫你抹唔方唔好
3. 咩水管做裝飾，3個月後積左塵 嗯...真。工業風
4. 點解700幾尺2個仔仲要咁慘去屈個上下格床？ 打個J 都無私人空間
5. 個浴室做乜9?我有無睇錯？ 佢好似響淋浴房入面放馬桶？ 即係我沖涼果陣洗埋馬桶？ 咁一次過？
6. 洗手盤放出黎....嗯...原來洗面呀，洗手呀D 水唔會飛到周圍都係O既，咁開放應該又係抹死佢

總結： 個設計師應該係唔做家務O既

個廁所真係cls 個書房啲書好快發毛啦咁多水氣

你咁講我再睇多次個toilet，原來沖完涼一打開淋浴房個門就係open area
即你我沖完涼一定要響淋浴房著好哂衫先出黎？
但間淋浴房入面濕哂WOR，點放毛巾同衫？
究竟係果家人好鍾意赤條條咁相見，定係個設計師係智障O既？

靠自己

好期待 新地天水圍樓係包裝成點

原來有成0.3% （好似係）

娶個有錢老婆都得

邊度refer有0.3%？

煮咗幾日飯，發覺依家個廚房好用過舊居嘅，大啲長方型唔使啲嘢搬嚟搬去，防煙門一閂廳一啲味都冇，爆炒辣椒都冇問題，開放式廚房真係冇得玩嘅

開放式根本唔適合煮大茶飯

廚房防煙門可以嘅盡量保留，除咗防火外，煮油煙大嘅中菜好有用，保證唔會成屋味

睇煮乜嘢餸，好似我咁辣椒炒肉絲薯仔，實大油煙，爆炒嘅

全屋啲門都好厚實，唔捨得換

稅貸息口低過ML咪可以諗，高過或平手唔值得嘥時間

門我一個冇拆冇換 係大門換把電子鎖

無早知，你夠人頭買2個？

我「首置」返

我首置返都買唔到

二手成交：長發邨217呎單位 以292萬易手 (21:51)

【東網專訊】公屋自由市場亦錄創高價成交。中原梁岳宏表示，青衣長發邨敬發樓中層04室，實用面積約217方呎，獲買家以292.8萬元購入，實用呎價約13,493元，創同區同類物業新高。

樓價UPDATES：花都廣場連錄成交 (20:52)

【東網專訊】入市意欲高企，多個細價屋苑頻錄成交。粉嶺花都廣場近日連錄得兩宗成交，有中層戶放盤半年，終以478萬元沽出，實用呎價逾1.2萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●上車買家斥670萬元購入北角維峯中層C室，單位實用面積284方呎，以一房間隔，座向東面望開揚景，實用呎價23,592元。據了解，原業主於2013年11月以605萬元購入該單位，期內升值約11%。

●北角賽西湖大廈5座中低層A室，實用面積1,297方呎，三房間隔，原叫價3,100萬元，議價後減價100萬元，終以3,000萬元連車位易手，實用呎價23,130元，較市價平約2.5%。

●西半山蔚然中層B室，實用面積1,589方呎，四房雙套間隔，以4,890萬元易手，實用呎價30,774元。

●西環域多利道60號中層B室，單位實用面積470方呎，兩房間隔，以2.25萬元租出，實用呎租48元。

●西區傲翔灣畔中層D室，實用面積790方呎，三房間隔，望全海景，成交價2,000萬元，實用呎價25,316元，新買家另斥資200萬元購入屋苑一個車位。

●北角富澤花園富慧閣中低層B室，實用面積697方呎，三房間隔，原開價1,300萬元，最終獲區內用家以1,230萬元承接，實用呎價17,647元，屬市價。

●灣仔尚匯中層E室，實用面積342方呎，一房間隔，望海景，以2.4萬元租出，實用呎租70元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●牛池灣峻弦3座中層E室三房戶，實用面積747方呎，座向東北望開揚景，單位放盤6個月，原開價998萬元，最終以950萬元沽出，實用呎價12,718元。上址為原業主於2009年購入，期內帳面獲利269萬元。

●車位做價升勢凌厲，將軍澳領都L1層單號位以193萬元易手，創日出康城車位新高。原業主持貨僅8個月，帳面獲利41萬元，升幅27%。

●奧運站維港灣3座中層A室，實用面積698方呎，三房間隔。原業主開價1,380萬元，及後微減25萬或約2%，以1,355萬元交吉出售，實用呎價19,413元。

●九龍塘又一村花園B13座低層D室，實用面積759方呎，三房套房間隔，以1,438萬元沽出，實用呎價18,946元。

●紅磡海濱南岸5座中層D室，實用面積589方呎，三房間隔，同屋苑投資客以915萬元承接，實用呎價15,535元。

●奧運站柏景灣7座高層B室，實用面積848方呎，三房間隔，望海景，原叫價1,800萬元，經商議後以1,780萬元成交，微減20萬，實用呎價20,991元。

●將軍澳天晉IIIA 3A座高層B室，實用面積856方呎，三房間隔，議價後以1,632萬元易手，實用呎價19,065元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺花都廣2座中層A室，實用面積392方呎，以兩房間隔，座向東南望樓景，放盤半年，原開價518萬元，以478萬元沽出，實用呎價12,194元。另一宗成交為2座高層H室，實用面積同為392方呎，成交價459.8萬元，實用呎價11,730元。

●屯門海翠花園一個連天台特色戶，單位實用面積521方呎，以兩房一廳間隔，獲區內首置買家「即睇即買」，成交價571萬元，實用呎價為10,960元屬市價。據了解，原業主於2012年以約260萬元購入，期內帳面獲利約311萬元。

●元朗錦綉花園G段第二街單號屋，實用面積848方呎，業主於6月時以市價1,000萬元放售，但由於物業位處凶宅附近，不少準買家因而卻步，最終減價65萬以935萬元出售，略低於市價4%，實用呎價11,026元。

●元朗富來花園B座頂層單號室，實用面積360方呎兩房戶，原開價439萬元，經議價後減價約21萬元或約4.8%，終以418萬元易手，實用呎價11,611元。

●粉嶺花碧湖花園8座中層A室，實用面積441方呎，兩房間隔，以466萬元獲承接，實用呎價10,567元。

●大埔中心5座低層G室，實用面積313方呎，兩房間隔，減價18萬元，以437萬元交吉，實用呎價13,962元，較市價略低3%。

●馬鞍山翠擁華庭8座中層B室，實用面積844方呎，三房間隔，以938萬元易手，實用呎價11,114元。

都話長灶台就係正

公海居屋post冇乜提過正苦「補價易」呢樣嘢，可以參考呢篇舊文

樓市似見底 善用居屋「補價易」賺到盡

樓市似有回升之象，未補價的居屋業主若認為樓市已見底，不妨考慮先鎖定較低的補地價金額，日後不論出租還是出售套現，都可以賺更多。若業主手頭資金較緊，不妨考慮善用按證公司的「補價易」計劃，借貸人終身無需還款直至百年歸老，提早還款亦無罰款，相當靈活，惟申請業主必須年滿50歲，亦需考慮按證保費的問題。

樓市似有回升之象，居屋業主不妨考慮先鎖定較低的補地價金額 (Henry攝)

「補價易」去年推出 原意助資助房屋流轉 財政司長曾俊華在去年初的財政預算案中提出，由按證公司擔保提供資助房屋業主補地價貸款，希望能吸引更多業主把閒置的居屋放租，增加供應。現有8家銀行參與「補價易」計劃，由銀行提供貸款，按揭證券公司將作為保險公司，向參與銀行提供保險，加強資助房屋巿場流轉。包括中銀香港(02388)、東亞(00023)、恒生(00011)、交銀香港、華僑永亨、永隆、南洋商業銀行及上海商業銀行。 全港約有40萬個未補地價的資助房屋單位，地價金額視乎當年一手業主入場時的折扣率而定，每個單位都不同，並跟隨市況浮動。一般而言，在樓價高企的情況下，業主補地價的意欲不大，因為需補回之差價較大。 上半年二手居屋(包括已補地價的自由市場及未補地價的第二市場)註冊「量額」齊升，除了因樓價由去年回落吸引部份準買家入市外，新一批「白居二」入市亦有貢獻。據土地註冊處資料顯示，上半年二手居屋註冊量共錄2245宗，比起去年下半年1，678宗回升約33.8%，而金額則由去年下半年約64.6億元升至今年上半年約77.9億元，升幅約20.6%。 若以同期整體二手住宅市場相比，其實居屋交投逆市跑贏。上半年整體二手住宅註冊量錄15575宗，金額約859億元，分別較去年下半年下跌約5%及約18.5%。 臨近退休可選浮息 無意短期還款揀定息計劃 此時此刻，無論居屋或私樓都有見底回升之勢，早年上車如今仍未補地價的居屋業主，先鎖死較低的補地價金額，未來出售或可賺取更多利潤。若業主手頭資金較緊，可善用新推不足一年的按證公司「補價易」計劃，50歲或以上的資助房屋業主，可為其50年樓齡或以下的資助房屋作為抵押品取得貸款。補價易貸款的首要用途是補地價，不過借款人亦可使用貸款應付其他需要，如清還物業的現有按揭、支付物業的主要維修及保養費用，以及為辦理持久授權書或根據《精神健康條例》第 II 部向法院申請有關命令而須向有關律師及醫生支付的費用。 按證公司提供定息計劃和浮息計劃供業主選擇，定息計劃息率為首30年4.5厘，其後是最優惠利率(P)減2.5厘；浮息計劃息率則是P減2.5厘(現為2.75%)。若業主無意有生之年還款，借款期較長，隨時會跨越數個加息周期，可考慮定息計劃更有預算。浮息計劃息率較低，適合臨近退休將收取退休金的業主，作短中期周轉之用。 最高貸款額按申請者年齡而定 最高貸款額按申請者年齡而定，浮息計劃50歲的申請者貸款金額為「指定物業價值」的約18%，80歲的申請者可達「指定物業價值」的46%。一般情況下，定息按揭計劃的最高一筆過貸款金額比浮息按揭計劃的為高。 「指定物業價值」設有上限，以物業估值800萬元作分水嶺，800萬元或以下的上限可計足十成(100%)物業估值，物業估值越高，上限成數逐步遞減，1600萬元或以上則上限只計六成(60%)或1120萬元。然而，以目前計，一般資助房屋估價絕少超過1600萬元。

當借款人去世或貸款計劃終止時，借款人或其繼承人可在指定期限內行使優先贖回權，連本帶利向銀行清還貸款以贖回物業，否則銀行將有權出售該物業以清還補價易貸款。假如出售物業後所得的款項超過補價易貸款的總結欠，銀行會將餘額歸還給借款人(或其繼承人)。 按揭證券公司資料顥示，去年9月中旬推出的補價易貸款保險計劃，到去年底共批出3宗申請，平均物業價值475萬港元，平均一筆過貸款金額120萬港元 。市場始終認為，計劃的初期未必能大量釋放資助房屋的租盤，對租金及二手市場供應的影響輕微。而且，業主除了起初要支付指定物業價值的2%(就上述例子計為12萬元)作為基本按揭保費，還須每月按貸款總結欠繳交年息1.5厘作每月保費(以借款100萬元計最初為1250元)，且保費及貸款利息均會計入貸款的總結欠「利疊利」，大大削減計劃吸引力。

撰文: 王錦霞 製表: 羅駿豪

HKMC 補價易按揭貸款計劃

已補地價居屋準備爆升

康山2房8球不是夢

所以屯門房協居屋咁嘅價咁多著數條件，都有人嫌三嫌四我諗唔明

新近房協推出嘅居屋直頭半賣半送，有條件抽得到根本唔使諗，買就得，補唔補地價咁有彈性，有得借錢補，我都想抽呀

Cd rom Lm...果班人吹水想其他人唔抽啫

睇申請數字，已經有6萬個申請了。

政府又派錢

但無我份

你賺到喊啦

相信好快到價

我都好想抽！

第一期一手買入4百幾

我想問下如果以遺產形式接受物業，係咪唔使俾雙倍印花稅？

唔駛雙倍，連低階都唔駛俾

兹曼尼

寫定平安紙

岩岩先係茲曼尼買左3座位sofa, 而家有85折

個case係咁，有長輩話層樓第時俾我女，但我又想等阿女18歲用佢名買樓，根據你地所講，即係一定要買咗再接受遺產咁先得，次序不能調轉

係，次序不能錯，否則就 15% stamp
稅局有 faq 講明左呢點

咁真係賭命，阿女仲有8年先18歲

八年後都唔知仲有冇dsd

你未來女婿就好啦

做鄰居，冇買錯

維港以北好雜架
居屋應該要起響港島區，以1蚊尺價賣俾人，每尺管理費1毫子
咁先係資助房屋

想快啲收樓，mortgage 仲未有聲氣

順其自然啦呢D 野
再唔係寫俾你囉

富來隔離果個其實起乜？

其實遺產可以放一排唔攪住到得，當然其間不能出租出售。到你個女第時18歲買左樓再繼承埋得

咪係華懋個 朗屏站盤

希望佢落成改善下附近

又嘈又dirty

改唔到
成條安寧路都係咁

劏可能得，早排睇$3000到一呎

係，過千呎

想問下家居保有冇推薦
花多眼亂

教協

我朋友入伙parkside即出事，雲石，門「較」等等，數之不盡

CCL 又升啦

CCL
17-11-2017 162.6
+0.77

162.6 +0.77

執返身彩， 好在買左

業主肯定覺得平左賣俾我

佢都冇得撻啦

我希望你唔係發惡夢。
中國建築係鉛水既元兇，啟一住客唔通同啟晴一樣飲鉛水大？
#同一水喉下

大貓打黎話佢地個H低過其他銀行，呢個係咩玩法，H唔係standard㗎咩？

佢有個自己O既rate，係爭丁點

即係1球1年差300蚊？

阿爺初步批 H + 1.3%, rebate 1.67%

Loan size 3.83M

巴打點睇？

試下R到1.7% rebate

正正係睇左呢度， R 緊了

估唔到阿爺最快

就來年尾，間間都會搶

大概是,但佢個H+幾有時又比人多番0.02,拉均其實唔係差好多
睇你用邊間方便或者REBATE邊間多

大猫出左正式Offer, hkmc 都批埋。

H + 1.3%, rebate 1.7 %

選大猫了

佢好在hkmc 都批左， rebate 又好d

銀行係AA介紹， 有張form 填埋

我原本都想買呢個
但業主企硬.....

新界東升到好快

仲有冇其他野送？

中原指數個新界東係咪冇將軍澳？

我cut咗單，月尾先收，唔夠大陸早

批幾耐？

你同事幾時送先？

我諗你真係唔明iPhone 個產業鏈點樣玩

費事cot都無，仲遲過大陸派喎

我由i4開始玩

到時蝕又話人傻仔，大佬，聽日既事鬼知，同買樓唔同，諗住個蝕錢iPhone，唔通自用咩

咁你應該會明，呢2年都係平手OR 賺幾舊水就算
同埋成個產業鏈係賺差價
如果你玩左咁多年都係唔明同驚就算啦

iPhone X都係幾舊，以後唔玩

蝕咪最多幾舊水，夠高追razer果班人蝕得多？

razer我都走左，執1千當自己賣iPhone

近兩年炒iPhone 都唔係為賺大錢架啦
賺餐飯同賺分之嘛，當例行活動only，你而家先明？

走得好，真係唔覺等呢隻係好野

iPhone X吹到好大，但蘋果而家完全唔益香港人

巴打意思講用左幾耐批？

按揭保費六折，半年火險

奉旨益你咩 Apple 開善堂
吹到好大 : 係D人一廂情願吹到個「炒價」好大，而家炒價係一定有O既？

我都等緊大貓offer，下星期大貓決戰細貓，阿爺完全無聲氣

其實成件事好奇怪， 炒iPhone 賺少左，會有人嘈咩Apple 唔益香港人
炒razer 炒燶左，又唔見有人話WOR

講返樓啦, 唔好講iphone。

炒iphone 好呀
幫2個朋友上左車
自己買左荃灣西
i4開始炒, iphone6 執左幾球
信則有不信則無

其實我係想上黎問大喵
h+1.28, 1.7 rebate, lock 2年係咪極限

點知有人講iphone

幾好

你攞到？借幾大？

大貓H+ 1.28

其實點解有人攞到正offer

大loan咪有

有幾大？

樓價UPDATES：粉嶺牽晴間持貨三年 賺逾百萬！ (21:42)

東網專訊】樓價高企，部分辣招期滿業主獲利先後套現。粉嶺牽晴間有業主持貨三年，以450萬元連約沽出單位，帳面獲利逾百萬元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角和富中心12座高層A室，實用面積1,335方呎，屬三房連工人房間隔，座向北面望海景，獲區外換樓客以2,620萬元承接，實用呎價19,625元屬市價。

●區外換樓客以680萬元購入北角盈富閣中層A室，單位實用面積444方呎，屬三房間隔，座向南面望街景，獲區外換樓客以680萬元承接，實用呎價15,315元屬市價。據了解，原業主於2012年4月購入該單位自住用途，單位5年升值39%。

●大潭浪琴園5座低層B室，實用面積約1,397方呎，三房一套間隔，外望海景。原業主叫價約3,100萬元，經議價後以3,000萬元易手，實用呎價約21,475元。

●北角半山珊瑚閣，A座中層1室，實用面積1,197方呎，三房間隔，業主開價2,280萬元，最終以2,190萬元連一個車位售出，實用呎價18,296元。

●上環聚賢居1座中層E室，實用面積443方呎，兩房間隔，原叫價1,100萬元，議價後以約1,050萬元成交，實用呎價約為23,702元。

●西灣河嘉亨灣3座中低層A室，實用面積1,129方呎，三房套間隔，享海景，以2,700萬元易手，實用呎價23,915元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳叠翠軒3座中層H室，屬兩房間隔，望開揚景，實用面積約452方呎，業主開價約590萬元，放盤1個月後吸引一名外區客興趣，議價後減價約10萬元，以約580萬元易手，實用呎價約12,832元。據悉，買家為外區分支家庭客，心儀屋苑環境清幽，故睇樓兩次後決定入市作自住用途。

●九龍站君臨天下2座高層A室，實用面積約1,061方呎，以三房連工人房間隔，外望可享開揚全海景，是次獲租客以65,000元連車位承租，實用呎租約61.3元。

●何文田御龍居1座高層E室，實用面積761方呎，三房套房間隔獲外區客垂青，成交價約1,250萬元，實用呎價約16,426元。

●九龍灣麗晶花園5座極高層B室，實用面積407方呎，兩房間隔，獲同分支家庭斥資約510萬元承接上車，實用呎價約12,531元。

●鑽石山居屋龍蟠苑F座中層8室，實用面積353方呎，一房間隔，放盤兩星期以自由市場價495萬元沽出，實用呎價14,023元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺牽晴間7座低層E室，實用面積386方呎，屬兩房兩廳間隔，座向西南望山景。單位放盤半個月，原開價460萬元，最終以450萬元連租約成交，實用呎價11,658元。據了解，原業主於2014年7月以343萬元購入該單位，期內帳面獲利107萬元，升值31%。

●屯門瓏門8座高層B室，屬兩山景單位，實用面積約485方呎，原業主於上月底以叫價740萬元放盤，據悉新買家早前打算購入另一個單位，由於被其他買家搶先購得，故是次「不睇樓」即以約730萬元承接，實用呎價約15,052元。原業主於2014年1月以約497.2萬元購入上址，現帳面獲利約232.8萬元，升值約47%。

●馬鞍山銀湖．天峰2座高層G室兩房戶，實用面積549方呎，兩房間隔，日前以780萬元易手，實用呎價14,208元，創同類單位新高價。

●元朗藝典居1座高層D室，實用面積650方呎，三房套房間隔，近日以638.8萬元屋苑易手，實用呎價9,828元，呎價創屋苑新高。

●粉嶺花都廣場2座高層H室，實用面積392方呎，兩房間隔，以459.8萬元獲承接，實用呎價11,730元。

●沙田居屋愉城苑C座低層5室，實用面積492方呎，兩房間隔，開價約600萬元，議價後以自由市場價595萬元易手，實用呎價12,093元。

●沙田第一城38座高層D室，實用面積約304方呎，業主早前以叫價約460萬元放盤，獲新買家以約450萬元成交，實用呎價約14,803元。

●馬鞍山海栢花園1座中層C室，實用面積396平方呎，兩房間隔，日前以635萬元易手，實用呎價16,035元。

●馬鞍山聽濤雅苑1期2座中層F室，實用面積約755方呎，三房間隔，放盤約7個月，原開價1,000萬元，最終以915萬元成交，惟仍創下同類型單位的新高價，實用呎價約12,119元。單位屬97蟹貨，持貨20年沽出帳面獲利約319.5萬元。

●火炭御龍山7座低層A室，實用面積1,012方呎，三房套房間隔，望馬場景，以36,000元租出，實用呎租35.6元。

●大埔8號花園4座中層J室，實用面積355方呎，兩房間隔，放盤時叫價約480萬元，議價後以458萬元易手，實用呎價12,901元。

●大埔逸瓏灣2座中層A室易手，實用面積1,694方呎，四房雙套房間隔，連車位以3,900萬元易手，實用呎價23,022元。

●馬灣珀麗灣7座中層B室，兩房間隔，實用面積約583平方呎，望海景，獲外籍客以每月1.77萬元承租，租值追近屋苑三房戶，是次成交租價更屬同類單位新高。

●屯門好勝大廈高層D室，實用面積約311方呎，一房間隔，是次以350萬元交吉易主，實用呎價約11,254元。

●屯門瓏門8座高層B室，屬兩山景單位，實用面積約485方呎，原業主於上月底以叫價740萬元放盤，據悉新買家早前打算購入另一個單位，由於被其他買家搶先購得，故是次「不睇樓」即以約730萬元承接，實用呎價約15,052元。原業主於2014年1月以約497.2萬元購入上址，現帳面獲利約232.8萬元，升值約47%。

睇嚟我估下一站16000/尺估中咗

唔好升咁快得嗎

V巴fat fat

湯文亮﹕信錯政府 做錯預測

文章日期：2017年11月14日

【明報專訊】上星期五我在廣州參加中山大學校慶，知道中原指數大升1.96%，慶幸自己不在香港，國內又用唔到WhatsApp，否則我一定會被記者問到失魂，不過，走到和尚走唔到廟，回到香港一樣被問到點解我會預測錯誤，雖然預測錯誤其實是經常會發生的，但點解其他人預測準確，我在物業市場幾十年反而預測錯誤？咁多點解，我都不知道怎樣回答，唯有說我得不到準確信息，所以預測錯誤，或者我信錯政府，所以我做錯預測，誰不知這樣答仲衰，惹來更多問號。

在樓市開始上升的時候，政府以炒家炒起樓價為理由，出招打壓樓市，我當時認為政府不了解樓市，不知道樓價上升是因為供應不足，出招只是遏抑需求，暫時遏止樓市升勢，甚至會令樓價下跌。不過，時間並不會長久，當大家適應了辣招，需求自然又會再出現，而且需求量比以前更大，其中不少人擔心政府會繼續出招而提早買樓，樓價比以往升得更快更高，政府唯有繼續出招。

上屆政府無積極解決供應問題

政府最後都了解實况，陳茂波在2013年初取消勾地，以招標代替，當時我認為供應不足問題會逐漸解決，樓價就算上升都只是有限，原來我錯到不得了，雖然政府承認樓價上升是因為供應不足，但未沒有積極解決問題，招標只能夠提供部分供應量，最大供應量是蘊藏在地產商手中，政府並沒有積極解決。

在CY任內，5年時間從地產商補地價獲得可以興建住宅單位不足1萬伙，比新地（0016）今年的補地價數目還要少，比正常少了5萬個單位，如果CY在任內可以提供多5萬個單位，現在政府所面對的房屋問題就不是問題。我信錯政府，以為官員們真的知道樓價飈升是因為供應不足，原來官員們並不知道，反而深信供應不足只是民間說法，炒賣才是樓價上升原因，由於政府沒有積極提供足夠供應量，樓市依然會上升。不過，在CY卸任後，從施政報告之中，林太與新團隊絕對了解樓市，如果夠決心，供應不足的問題一定可以解決，雖然中原指數再次破頂，我認為這是現在買樓的人對政府信心不足表現，官員們都不敢提出警告。現在是否應該入市，大家應自行決定。

紀惠集團行政總裁

[湯文亮 敢說亮話]

屌你啦樓演，成日仔女掃貨自己唱淡

粉嶺2房都450

呢條友1、3、5淡，2、4、6好，垃圾分析

求教點攞到
我借 7M 都係 H+1.3

哦，有東方冇窮人 果隻

貨幣作為資產類別

方卓如
2017年11月17日 (信報)

最理想嘅理由，當然係本欄有影響力，所以閱文（00772）同雷蛇（01337）在上市首日有不同嘅股價表現；次一級嘅理想理由，怕且係本欄同一眾有貨嘅人都人同此心，所以說法大致與市況同步；但真實同殘酷嘅理由，可能只係巧合。姑勿論邊個理由，雷蛇同閱文係唔同級數，股價表現反映咗。

對於同時有用大約銀碼入飛抽兩隻股票嘅投資者，最佳嘅策略，就係用羊毛出自豬身上嘅方法，沽雷蛇揸閱文，咁你手上閱文嘅貨應該係零成本，坐幾耐都得。

早前提到有樓市分析員講得出樓價會跌嘅理由，佢仲有一個理由我講漏咗，就係佢話美元會升。美元升，港紙都要升，咁港元資產好易會跌，否則港元升港元資產又升，以非美元計，香港資產咪好貴？咁冇理由世界上有自由市場嘅資產可以比其他市場超前太多而沒有沽壓，大致上理由應該如此。

不過，貨幣作為一種資產類別，佢嘅價值除咗同其他資產比較，亦同其他貨幣對手比較；一隻貨幣平定貴，好難用一個數字定奪。美元兌日圓升值，兌人民幣可以貶值，兌美股又貶值，咁你話美元係升咗定跌咗？

港元跟美元升值，咁港元兌其他資產類別又是否一定升值？港元可以換多啲外幣，是否表示少啲港元一定可以換同一層樓？

如果港元供應太多，雖則兌換其他貨幣有着數，但是否等於換層樓返嚟同樣着數？

分析員讀書太多，認識世界流於理論化，但係世界比理論行得更前，結論係好多分析同市況脫節。例如環球股市大升，冇人可以解釋到。香港樓市升完又升，拋幾多加息預期恐嚇論都無助減低恐慌性買樓，到最後用不理性去解釋一件要好理性才會夠膽做嘅事情，以致無人可以信服。

都係嗰句，要學讓思考不理性為理性，你至會贏。

有興趣將軍澳既可以睇下：

將軍澳沿線20大屋苑大檢閱！附送貼心行情

用漫遊就收到whatsapp 啦

你條撚樣唔想答記者姐

我未簽，希望r 到

問咗經絡agent loan size要六球，無我份

其實有冇樓唔升/跌

[/quote][/quote]

無成交果啲？

[/quote]
[/quote]

遲巴夫婦再次遠征大西北，今日去天富苑混吉。

你又啱？

二手成交：上車客630萬承接新寶城兩房 (12:34)

【東網專訊】美聯物業分行高級分區營業經理林振聲表示，該行錄得同區上車客斥資入市將軍澳新寶城，單位為6座高層D室，實用面積436方呎，建築面積606方呎，屬兩房間隔，成交價約630萬港元，實用呎價約14,450元，建築呎價約10,396元。

原業主於2005年9月以170萬元購入，是次轉手帳面大幅獲利約460萬元，升值2.7倍。

二手成交：嘉湖SSD盤鬆綁即售 帳賺120萬 (12:03)

【東網專訊】中原地產副區域營業經理伍耀祖表示，天水圍嘉湖山莊樂湖居5座低層E室，實用面積448方呎，建築面積586方呎，兩房間隔，放盤約1個月，以438萬港元沽出，實用呎價9,777元。

原業主於2014年9月以318萬元買入單位，最近SSD「鬆綁」隨即放盤，帳面獲利120萬元，升值38%。

天盛苑好似比較好

你唔要師傅山拿？

唔畀個你都唔得。

never say never

迎新禮物唔一樣 官網隨時仲正啲

呎數 Size 係咪全爆 都無講
好難話你知喎

點先有6折

咁遠, 真係要睇佢點包裝

上星期個盤睇睇下加左1M....吹漲...

Sorry 補返啲 details

成間屋實呎 348 但一入屋就係廁所 個廚房就對住細房

Sor自膠咁重要嘅野唔記得講
間屋實呎348 而家係2房 因為自己一個人住 又淨係會煮簡單野 打算全爆再整過變一房加開放式廚房
至於係咪一定要呢個屋

將軍澳南？

冇野呃到遲巴

你之前講過嘛

新盤混戰：黃太擬斥千萬助女兒買樓 (16:20)

【東網專訊】匯璽II睇樓客黃太指出，有意斥約1,000萬港元，買入兩房單位讓女兒結婚自住，將會協助她支付部分首期，她指該盤價錢合理，而且在鐵路上蓋近上班。她亦指，因自住不擔心未來會加息，預計未來樓價將平穩發展。

另外，匯璽II睇樓客孫太表示，有意斥約1,000萬元，買入兩房單位換樓，將會用家人名義買入，她又指，認為該盤價錢合理，自己亦住附近。

地王效應：西九龍爆加價潮 柏景灣兩房叫價狂加150萬 (18:17)

【東網專訊】長沙灣地王激起西九龍加價潮，家天下分行經理黎振傑表示，自長沙灣地王誕生後，奧運站區內業主態度愈見強硬，早前議價空間介乎5%至6%，近日急降僅1%至2%。市場更見業主心雄反價150萬港元個案，該單位為柏景灣9座低層G室兩房戶，實用面積466方呎，早前叫價800萬元，近日狂加150萬至950萬元放售。

另面積及景觀與上址相同的7座高層G室，業主近日加價100萬以1,050萬元放售，是目前該屋苑叫價最貴的兩房戶。

車位價飆！逾200萬成交宗數創歷史新高 (15:56)

【東網專訊】住宅樓價上升，車位價格向上，愈來愈多已超越200萬港元水平，今年首10個月宗數已大幅超越去年。據美聯物業房地產數據及研究中心綜合土地註冊處資料，今年首10個月逾200萬元純車位註冊量錄1,762宗，較去年全年911宗高出約93.4%，並創歷史新高。

該行首席分析師劉嘉輝指出，車位價格上升，帶動逾200萬元純車位宗數顯著上升，其佔整體純車位市場的比重亦愈來愈大。據資料顯示，本年首10個月整體純車位註冊量共錄8,351宗，當中逾200萬元個案達1,762宗，比率達21.1%，首次超越2成，比率已遠高於去年約1成水平，與宗數同創新高。

首10個月逾200萬元純車位宗數以九龍區最多，共錄861宗註冊登記，主要集中於奧運站及何文田。期內逾200萬元純車位註冊個案最多為奧運站浪澄灣，錄256宗；另何文田天鑄以172宗居次。

新界區逾200萬元純車位宗數較港島為多，首10個月錄478宗，高於港島的423宗。新界區的個案主要來自沙田及馬鞍山，當中迎海及名城分別錄108宗及103宗。港島區方面，囍滙錄116宗逾200萬元純車位登記；南區‧左岸錄90宗。

雖然逾200萬元純車位宗數及比率齊創新高，但目前純車位個案仍是以逾100萬至200萬元為主。若將純車位個案按金額劃分，首10個月逾100萬至200萬元個案錄3,796宗，佔整體純車位註冊量約45.5%；至於100萬元或以下亦錄2,793宗，佔約33.4%。

早幾個月睇過兩房柏景灣，都叫緊 900 上下
低層果個叫 800 之前未聽過，但 800 緊係值搏

睇Cream巴海之戀過程就知啦

新盤混戰：柏逸加推16伙 下周三開售68伙 (18:48)

【東網專訊】新世界發展(00017)旗下元朗唐人新村低密度新盤柏逸上載2號價單，加推16伙一房戶，價單平均呎價16,884元，折實平均呎價13,339元，較首張價單折實平均呎價12,236元高出9%。

該批單位實用面積由272至327方呎，價單售價由472.5萬至577.5萬港元，價單呎價由15,456至18,947元，折實價由373.2萬元至456.2萬元，折實呎價由12,208元至14,967元。項目同時上載首張銷售安排，於11月22日起發售68伙，發展商將於11月21日截至接受認購登記。市場消息指出，項目已收逾140票，超額認購約1倍。

二手成交：荃灣中心連錄兩宗極低層戶成交 (17:14)

【東網專訊】美聯鍾家豪表示，荃灣中心連錄兩間極低層戶成交，放盤不足1個月，便獲區外買家承接。

其中荃灣中心11座極低層H室，實用面積324方呎，原開價375萬港元，最終以370萬成交，實用呎價11,420元。原業主於2010年6月以120萬元買入，持貨7年，帳面獲利250萬元，單位升值逾2倍。

另一單位為荃灣中心13座極低層A室，實用面積324方呎，原開價388萬元，最終以385萬元獲承接，實用呎價11,883元。原業主於2011年9月以178.3萬元買入，持貨6年，帳面獲利206.7萬元，單位升值逾1.1倍。

1000萬首期

有冇用呢個睇樓？ 匯璽
fb廣告見到

郁吓都拎十球首期，究竟香港有幾多有錢佬?

N個post前已經講緊隱形富豪無處不在

二手成交：換樓客688萬「一筆過」購嘉湖三房11月18日(六) 13:04 祥益地產分行經理謝利官表示，天水圍嘉湖山莊美湖居連天台特色戶，實用面積623方呎，三房兩廳連套廁，日前獲區外換樓客以688萬港元承接，並一筆過付款，實用呎價11,043元，屬市價。

雖然連天台，但係林太要700萬真係

嘩， 嘉湖都11k/尺

allin女漢子！

有一筆過既錢但用黎買嘉湖 眼光品味同樣獨特

海之戀地盤火警？

縱火

今日都去左澳南運吉
天晉2房就快2皮1呎

快9球入場

今日個aa話一期2房980入場
而且放盤好少
唔知是咪水9我
但睇完實樓，一期個樓底真係好高
成個感覺唔似得530呎
仲有行2分鐘到地鐵站

仲有，aa話車位已經叫緊3球
月租5-6000

過黎師父山，經濟實惠 d

其實都係去運下吉
前2個月先係第2區買左層
鐘意澳南係因為佢d商場配套好足同啱女朋友taste
希望遲下儲夠錢可以用佢人頭買呢邊

我今日都hea裝上陣
今時今日咁多隱形富豪
d aa唔會放過任何機會

重點係，一筆過

有無人買左嘉湖

係，跟市價計

點解呢? 同做兩間mortgage比， 分別差幾多?

租租日日賺

我同個淡fd講，佢話等跌，
我問佢跌幾多先叫跌？我話佢3年前睇過某個樓價，咁係咪要跌過3年前先叫跌？

佢話 咁又唔駛，但起碼跌返d先。
我：

玩呢招，係咪要有一間full pay+自己多cash 先有得玩？
如果剛上車一陣，但身上好多cash。
長遠應該點部署一開二？

請教下

家庭收入90k, 買600萬樓，大家會

借6成，供少啲，留返壓測空間，快快儲錢買第二層
借8成，供多啲，用餘錢開二買多間(新樓免壓測)

未必嘅
可能做唔到mortgage
例如慈母都70/80歲 做乜q
個仔女本身收入唔夠 做30借盡都係得100個 俾得1000個就唔差在俾埋嗰100個

免壓但供多好多～5%

家庭收入90k借盡大約980
真係要睇你有幾多首期先知有無得一開二

如果剛上左細車，將來又想買多間大d自住。
係咪應該先將細樓搞到5成放租，
再儲夠第二間首期就可以買大d自住？

(double按揭問題，我驚5成按揭細樓過畀老婆，佢人工都唔夠過壓測 )

遲巴老婆
請問湯巴有無link呢? 謝謝你！

你應該感謝上天畀個話一就一既老婆你。

thanks, 向目標進發

有冇巴打去開上面個網站, 耐冇入去. 而家睇返個介面變左好多........ 跟住以前會提供既幾項資訊，例如個屋苑按年升幾多依類資料而家冇晒

入邊果個估價同我買果個差成50萬... sad

係估低定估高左? 而家D大單位個網好似估高左 (係大貓同BXC都出現依個情況)

上年果邊買左蝴蝶仔,同人講個個都以為買左天晉,隻眼發哂光,之後解釋番,對眼即刻唔同左

蝴蝶仔指邊度？

海翩匯

有咩問題 都唔係柒呀

位置上的確夾在係中間，不過買果陣應該預左有Monterey 係前面

點解果d人會以為你買左 天晉？
兩者有咩關係先聯想到天晉？

我都唔知,不過幾次都係咁,下年12月至收樓,希望好租啦

你想連 "本"？

01記者: 屯門唔住得人架

岩岩放左樓，有200萬cash, 家庭需要要住3房，睇緊600萬樓，諗緊借六定借八...

一定有多借多，剩低既放ml, 計下自己守唔守到2年。 始終有cash係手，有乜會靈活好多。何況都要預錢裝修。

謝謝湯巴。
看完了。
當然，記者的筆鋒似乎想表達這是件很荒唐的事，但現在的確有很多人用這方法令自己可以儲到心頭好。

這文章很適合給我兩位屯門撚朋友看。他們以為沒有很多人對屯門有興趣。我說區外人因市區樓太貴爭相湧入，他們說若非像我們在屯門土生土長，很多會住不慣。
這篇正好告訴他們，現在市區人是在屯門養樓預備將來買市區。
他們仍覺得，有賺嗎？為什麼不做人民幣定期呢？有四點幾厘哦！
我勸他們，要快點上居屋了，屯門會越搶越貴，希望他們明白。

人係有適應力既，要果因爲市區冇選擇而要搬入大西北住，本來唔慣都好快變習慣甚至愛上

係，而正因開頭唔慣所以一定會target d 交通位置好嘅

我反而覺得需唔需要近四大長老，或者未結婚既近自己父母比較緊要，有咩事上黎比較容易照應到

今日晴報

呢d每人要求各有不同

或者你唔係獨生子女，或者你父母仲後生，我只係想提呢個都係決定住邊既因素之一，當然，而家好多人budget只夠入到大西北，咁咪住著先，或者睇下可唔可以將父母都移入大西北

我明你意思，咪正如你咁講，budget 唔夠嘛，可以齊齊搬又得，將來換返出去又得，只能講各個人生階段要求嘅先後次序不同，而呢d要求到尾咪又係錢
所以都係睇餸食飯啦，我夠想一步到位唔洗換黎換去啦 無錢嘛

所以租樓日日賺

襯得閒開左新POST 先

［幾百萬買個住不了的單位］低調置業討論區（83）

睇得通放得低面子，早兩三年有首期衝入大西北，早就唔使咁頭痛，嗰時大把四球樓下任揀，5-60個上車鬆鬆動動，由曾蔭權年代到依家，大把人都仲係咁諗

邊度可以睇 mortgage offer?

中介網，如經絡，星星，中原按揭

買樓好多時就係自己心魔問題，放低偏見就睇得更遠，講住喺大西北冇face又如何? 講住喺居屋講出嚟唔夠面子?

我住均晒各種房屋，係差天台鐵皮屋冇住過，我又唔覺得乜嘢，最少要寫地址唔會特登寫到好僚草，唔怕同人講

分期9個月

恭喜，呢啲叫理智，唔係認命，他日條件成熟可以換樓嘅，一鳥在手總好過百鳥在林

其實住慣咗個區又唔必會轉區

上商 最少借廿萬

如果823去返廿蚊，估計電視台財經節目大幅減少播放時間，師父環節cut硬嘅，咪睇吓佢瞓低先定沈門先囉

又po錯

你啱，我個心態同十幾年前都好唔同了，市場亦變化咗好多

無可能啦，823只會上100蚊

所以襯後生買左層樓，儲定資產先
將來想換樓都可以換

租租必勝

我冇乜面子問題考慮，5年前連天水圍都冇睇，直入屯門睇樓，業主迫遷，仲有咁多考慮咩，但求買得起又唔使瞓街左搬右搬

工作地點我完全冇考慮，有條鐵路喺旁邊就得

無細路OK好多

咁就係嘅，為校網可以雙租吖

新手想問儲左首期但月入平均得兩萬幾係咪都係上車冇望?

自己搵個有壓測既計算機篤下

咁多位巴打，又有野想請教下

話說之前問過，諗住買沙一預budget 4.5m，但過左個週末研究完，似乎都係預5m 先穩陣
如果照咁計，借8成，首期1m + 雜費0.3m，另計裝修，有冇計少到?

另外按想問下按揭轉介嗰d，其實有冇咩伏定是旦揾間做已經ok，會唔會限制左用邊間銀行同埋影響銀行個offer。

最後想問埋，係咪可以係未睇樓未有心水盤 ge 情況下，拎埋糧單稅單去銀行做pre approval，睇下可以買幾多錢內ge 樓，會唔會又影響到按揭轉介?

我反而鍾意屯門多過天水圍喎

2個人易啲，如果唔過入息限制，計得掂，抽吓居屋

其實而家有地鐵，點對點通常唔會超過一個鐘，已經好少聽人講新市鎮呢個term

太古城唔係想像中咁好架咋。我睇完樓ff無晒啦！

咁我都係

天水圍嘅馬路全部為咗林太山莊而設計，所有路都兜去再出主路，屯門主路最差就係中央直穿，夾硬比條路間開市區做2份，但就冇特登將啲路兜去某一屋苑

學左 v巴 post 錯左地方，之前貼左去股票 post

喺新界返工嘅人直頭無咗市區呢個concept

如果將樓價原價加上印花稅
想問可以叫賣家比印花稅嗎

找到答案了

其實鐘意太古城都係鐘意佢個位置
可能你地budget 夠多選擇多，又target 3 房所以D 則唔同D
我去過我fd 500 尺左右2房，其實幾正幾好用WOR

屯門最煩就係中間果條大路渣車一出錯出口就hihi

9成幾實用，點比較

附近太古起左幾個小型盤 - 逸意、逸樺仲正呀，不過真係買唔起

預150個買5球樓，銀行好似要肯定邊個單位先做到預批，間間估價唔同、唔同時間唔同，好難咁做預批

按揭轉介等其他巴打回答

太古起既無得輸

經絡會refer大行，大貓細貓阿爺
星星中原通常refer細行

有層自住樓,已供斷 應否按左佢買多層呢
不過係大西北樓,唔值好多錢

港濤軒又係好野 - 高過海璇既話，海景單位一定靚過佢
14.x M 買六百幾呎兩房，其實都有點心動

假設業主開390
印花稅8萬到
買樓個價就398萬
叫賣家自己去比
咁得唔得

則王好靚架，間三房都得。
但三房則正正常常係1500至1600。我地畢直唔夠就只有睇埋堆縮則盤騎呢盤……印象當然係差……
老實講屋係自己揀，自己開心就夠。我唔會因為人地住半山就睇高人一線。果尐睇人住邊就對人白眼既我最睇唔起。
利申我他日搬入師傅山我只會同人講我住東九貧民區。我覺得唔好打我主意最好囉！
之前我老公遲巴有個表妹就係咁纏住遲巴想借錢……不勝其煩。

之前有單成交由買家比辣稅，唔夠3年，其實睇點deal

溫馨提示：就到 1001

唔係要比間樓的地址嗎

應該係話原本業主只開390
但想印花稅計入按揭到，買樓就買398
定係印花稅同俑金可以計入按揭？

1000